讀SSSDP定ASSO好？

asso

我會揀hkcc之後become another person

asso
讀豬閪學院出嚟有咩用

恒大新傳

HKCC soc sci 好易有ugc soc sci offer 但唔知對你想做嗰行有冇幫

asso啦

能大唷

asso 見身邊d fd十個有九個都入番八大

Ive啦
專業可靠

牙蘇啦，入左珠海好難洗到底

如果係Soc sci (SPA)會唔會有分別，見TG有人話除咗NS其他都伏，好驚

如果你真係做返傳媒，珠西個名其實唔尷
其它行就真係會好尷

Fyi
HD PRA 3.79衰面試入唔番BU Comm

我嗰屆ns 好多人跟spa嘅pattern揀科或者yr 2轉做spa 其實分別唔大 唔sure咪揀ns先

真其實行內唔差

讀asso駁上珠海

傳媒就考慮一吓 BU 2+2, 張cert 係 bu 出

破釜沉舟just go asshole

如果咁好彩入得返8大，但唔係讀傳理嘅科，之後入行做傳媒會唔會好難。
啲公司會prefer U grad多啲定係睇你係咪讀傳理多啲。
而家社會變咁快，都未肯定第時係咪真係做傳媒，但感覺有張大學畢業證書傍身好似好啲。

你想做記者定編劇呀
差好遠㗎喎
唔係一句做傳媒就可以帶過

我對依兩樣都有興趣，可能做記者多啲啲，又對導演編劇嗰啲有興趣，但香港好似冇啲咁嘅資源同公司。

去外國

讀asso可以搏一搏 單車變摩托
入到U就became another person
搏唔到先再入魚仁生呢啲

利申：當年A1擺左SSSDP
好彩佢唔收跌落Poly HD
Chur左兩年入返poly再去埋外國top U讀Master
如果當年收左我應該仲急不及待想玩玩了

讀完asso成績正常咪入返八大
讀完成績嘛嘛報樹仁豬閪都收你架啦

撚知邊科JSSC04咩
Asso啦緊係

想做傳媒行業 咁asso就唔應該揀social science 科啦八大Comm科 non jupas 主要都係收返讀Comm嘅人/少量商科人
照你咁講 可以考慮下入返BU comm (有好多唔同major揀) / Bu top up degree
當然前提係你要讀返相關科目嘅asso/HD
e.g. HKCC PR/BUcie comm
(過來人可以話畀你知畀心機+ interview表現好都大機會升得返)

入珠海 悔終生

SSSDP都可以non jupas

之前HKCC 有PR同social science offer俾我揀，但因為PR英文要3我想保險啲就揀咗social science，同埋嗰時睇soc sci升學率高啲就揀咗

同埋嗰時諗都係以駁返入U為前題，你講嘅HKCC PR我冇揀到，同埋BUcie comm我都有報但冇俾錢唉 而家點算好。
嗰時淨係諗自己入唔入得返U，先揀soc sci好似易入啲

上人哋學校個網睇下截咗未
未截就報啦
我喺non ju嘅po到睇過
假設1個學生（A）讀關於comm嘅asso/hd 另1個（B）讀社科
A嘅cgpa即使低過B但A都有interview嘅機會
反而B就冇
先唔講A最後入唔入到
但A起碼有得in
B連in都冇得in
ugc嘅comm好搶手
所以讀有關comm嘅hd/asso一定有你着數
u嗰邊有機會睇埋你讀咩科出身而唔淨只睇gpa
所以如果你ugc真係想入返comm
你就最好揀啲關於comm嘅hd/asso

如果我係你 我會問下HKCC畀唔畀轉科 send email /打電話去問 如果唔得就照讀住soc sci先 睇下第一個Sem讀成點 如果真係無興趣嘅 可以申請轉科 正常理由下 好似都唔難 但可能要補返少少Credit

同意
如果你照讀soc sci asso
未必入到八大傳媒科
而你拎住個 soc sci degree
人哋傳媒行業點解唔揀comm畢業生要揀你？
所以你最好就讀番關於comm嘅asso
不過你到依家先出po問真喺好遲
事關大部分科都收曬人
點解唔一早上網定相關資訊？

Hkcc轉科失敗
利申之前試過
樓主可以試下讀一年soc sci先轉呢個途徑
應該已經係暫時最好嘅途徑

我諗住咁做點都試下讀先

而家做記者其實都唔駛傳理出身
一大班soc sci fd都做左記者

soc sci friend

之前報嗰時係睇升學率做人，諗住點都想攞返個U grad先，見啲人講CC soc sci多UGC所以就揀咗。
其實本身擺咗HKCC嘅PR做first priority，到佢俾咗兩個offer我揀嘅時候揀咗個保險啲嘅soc sci，驚自己英文失手meet唔到PR個offer，冇諗到而家會咁煩惱

有睇過唔知一間傳媒公司嘅人講，話坐佢附近嘅同事全部都唔係讀傳理，有啲讀中史有啲讀哲學所以一開始就唔係好擔心，以為讀soc sci出到嚟想做記者都唔係好大影響。

點解唔入樹仁新傳？

見啲人講樹仁同珠海嘅傳理都差唔多，所以冇揀到樹仁。而且就算樹仁都叫做大學，但我想入返8大好似好啲。排jupas嗰時諗珠海有offer其實我都未必會讀，好大機會都寧願試asso駁上去，DSE得18分都打定輸數入唔到8大。

真心樹仁新傳無得輸

利申樹仁打手

成間珠海學院學生一年收200人都冇，知咩事

入咗一世抬唔起頭

其實佢最衰應該係個名？？珠海真係聽到都覺得尷尬

真架
我有大學同學soc sci出身，入左某大報報館之後，佢上司直頭叫佢搵多d soc sci既同學入黎做

所以你想做記者，磨練下文筆，睇多d新聞吸收多d資訊、拓展下視野同思考角度啦

樓豬自己都心大心細
記者同導演編劇2樣都想做咁
所以先推薦佢揀返comm
樓豬你自己諗清楚之後條路點行先

係，其實我自己都未100%sure。本身都唔知記者同導演編劇差咁遠，以為傳媒都係差唔多。
睇完啲建議嘅結論係，
記者對讀咩科嘅要求冇咁多？
而導演編劇就要揀comm？

有咩想特別專咩科，跑新聞都想，社會政治相關都可以，不過個社會轉變得咁快，入紅媒都無所謂，都可以做黃記者。

其實喺香港做導演同編劇嗰啲係咪冇咩出路？做依啲係咪要入CCTVB電視台嗰啲先有機會，利申唔係好識。如果係想做google 嗰啲需要創意嘅部門係咪又係唔同，想做嗰啲應該要讀啲咩。

好迷惘，好多嘢都唔清楚好多謝你哋幫我解答，講錯屌得輕力啲

導演編劇個d唔識，你最好另開post問

記者方面其實你而家可以試下d實習記者先？
印象中以前香港獨立媒體都收唔少大專生做實習/特約記者，早排端媒體（近年好值得欣賞既媒體），好似都有請
可以去試下先
甚至你大專/大學都有編委會之類既組織比你join下，唔一定要上莊，做記者/供稿都ok架（我以前讀個陣係咁）

但比多個意見，如果你一心行記者路，老閪都讀個大學學位返黎先，條路易行好多，出黎做野就知，大學學位真係一張好基礎既入場券黎（而且你留意下d報館請記者通常一黎就要有大學畢業）
所以我意思係，如果你最後決定入asso再上返大學（入得asso都係想上大學架啦下話），麻煩你唔好咁多理俗務，專心讀書爆gpa、練好中英文
入到大學先再諗記者路點行都未遲

至於想讀咩科，你asso入soc sci，都係讀返soc sci架啦 睇興趣啦，語文能力比你邊科畢業出黎緊要d囉

你想做電視定電影呀？
2樣嘢又係唔同㗎喎
感覺上樓豬真係乜都唔知
你上舊登或者追下po了解關電視電影嘅嘢
你連人哋嘅架構都唔清楚
我哋不停畀新嘅資訊你只會令你更加心大心細落唔到主意

心大心細最好就死都死個degree返黎先
點都無蝕

我而家就係咁諗住博個degree返嚟再諗，我自己都未決定好

大前題都決定咗唔會讀珠海，而家煩惱緊嘅係轉唔轉科，做記者讀soc sci真係唔係好大影響就未必再轉，轉科都有啲時候俾我考慮吓。

讀個學位返黎點都無蝕
加油上左大學先

好多謝你打咁大編嘢覆我依幾年有咗想做記者嘅目標都有開始操好自己嘅中英文，同埋由上年開始都有上網搵過睇下有冇啲機構請義務記者或者兼職學生記者，見到好多都要求大專或以上。我報asso都唔諗住上莊去o camp嗰啲，俾心機讀希望可以有UGC

或者咁講啦
你想做記者就唔一定要轉
但想入電視電影圈就最好轉
有個底入行你會行少好多冤枉路

Year 2 一定要轉
NS 以前好多人讀到啲科唔三唔四
反而害左自己

Ching 想問soc sci多唔多人有UGC，大約幾多%

傑出的一手

升學率係畀學校攞嚟打飛機㗎咋
你自己唔努力讀就算升學率99%你都會係個1%嘅人
所以係唔會有特別咩科易啲升u
asso唔包生仔㗎阿女

明白明白

咁事實asso真係容易升返八大呀嘛
咩珠海聽都未聽過

Asso可以升珠海,又可以博8大，點解唔讀asso?
想做記者竟然報social science asso
學店收越多人越賺錢，你試下打去問下仲收唔收

Social sciences 升學率唔算高， 最高係health study, engine ，為ugc可以考慮下
升學率有好高水份，好多人第一年就quit or 亂填/無offer 唔填

睇返資料原來HKCC 嘅UGC大約係50幾%，一半半咁，我諗俾心機讀應該得嘅
我都有見人講CC嘅health study and engine好，但係我對數理冇興趣而且冇底，應該讀唔到

因為上網見人講做記者其實唔使一定讀傳理，雖然係傳理出身的確有優勢，但冇乜選擇俾我揀，degree嘅傳理都收得幾高分。

珠海可以tran 8大 衰咗都有個degree
asso衰咗 = asso
asso衰咗 tran 自資 = $80000/年
sssdp 衰咗 = $40000/年